中銀香港100周年料推紀念鈔 或掀炒賣潮

中銀香港今年成立100周年，市場估計極大機會在9月公布紀念鈔發行詳情。3家發鈔銀行中，以中銀香港的紀念鈔最受歡迎，因其中資背景吸引不少內地炒家加入搶購。中銀香港於2012年，就母行中國銀行100周年推出的「中國銀行百年華誕紀念鈔票」，單張紀念鈔便一度由150港元的發售價，炒高至逾2000港元。預計今次亦會掀起炒賣潮，有意申購的市民不妨先留意以下攻略！

鈔票號碼是炒賣關鍵，如抽中靚號碼，紀念鈔價格或會升價10倍。以往紀念鈔有「8」、「168」等靚「冧巴」，叫價會較高，如果含有「888」(發發發)單鈔價格更可高達1萬港元。不過，最值錢的冧巴是有紀念意義的數字組合，如「199771」的回歸日期隨時可炒上數萬元。相反，如果有「4」、「7」等，炒價會低約100港元。

紀念鈔一般提供單張、3連張及35連張的選項，一般而言，以單張的發行量最多。雖然物以罕為貴，但這概念不盡適用於紀念鈔炒賣，以滙豐於2015年推出的紀念鈔為例，35連張因搬運困難、成本較高，反而無人問津，令不少炒家損手離場。相較下，單張最穩陣，因勝在容易轉售，同樣以滙豐2015年推出的單張紀念鈔為例，當時價格一度由380港元的發售價升至800港元。

在放售方面，一般以首日領取紀念鈔最划算，所賣出的價錢最高，愈遲領取紀念鈔面對的波動性愈高。滙豐2015年推出的單張紀念鈔在領取後期，價格已回落至500港元左右，利潤水平較早段明顯下降，故業界普遍建議市民盡早領取紀念鈔並盡早放售減低風險。若市民有意收藏則可將念鈔放入防潮箱保存，或以報紙封妥紀念鈔的外筒，令鈔票保持簇新。

垃圾

我份首期

又鞭

其實咩嚟？中共國國祚未足百年喎……

上次匯豐d on9仔strong hold

仲係屋企鋪塵

今次發行量仲多過匯豐果次

記得是2012 年

當日猶疑緊去排隊好定去考中化好

係咁叫強豪班仆街根本想人炒車 信佢地真係死撚得

照訂全餐